法國報紙頭版驚見「中國強國崛起」六字

CCTV報導

環球網
10月15日，在法國《世界報》的法文頭版報導中出現了六個醒目的中文大字：中國，強國崛起。當天，《世界報》一期報紙用了八個版面的篇幅專門講述“中國，強國崛起”的故事，這樣的做法實屬罕見

懂法文的網友留言提示說“這是諷刺中國的文章”，這些媒體才刪

有懂法文的網友翻譯了八個版面的內容 分別是中國政府準備加大集權封建力度，全面控制人民及企業。權利切割下的經濟，人民及企業未來的生活及獲利會更加緊縮壓迫；黨權膨脹；私人軍隊；自由民主離中國越來越遠。

😂

見到強國呢兩個字都要估下係唔係曲線

支那狗打少日飛機都唔得

班懶青真係覺得中國係強國架

班弱智比人撚狗咁撚

俾錢人落廣告去頭版咋下話
會唔會最底有 (Publicité) 呢個字

撚狗

一定好多去法國既支那人好開心咁買

下次寫

"中國人碌撚又大又粗" 做標題

咁班支那狗又可以勁打飛機。

內文係寫 "週身梅毒泡疹"

支蛆中哂伏

唔識法文仆出黎柒

好波

成地都係

quelle bonne blague

柒小陣都唔得 垃撚圾支那狗
成日掛住打飛機

強國炒車

冇呃你，有套法國電影，就係諷刺強國「佔領」法國後，巴黎人點樣掙扎求存

完全被人智商壓制

CCTV唔係有法文台架咩, 應該有識法文既人架, 都咁撚傻閪?

你知唔知人地笑緊乜

法國佬好波

第一次咁心甘情願share同支那有關既新聞仲要標題正面

係喎，唔講唔覺

自大到自卑 落兩滴WD40就當KY洗

準備share去親戚group撚下班廢老

屌你連寫中文嘅新聞內容都唔肯睇

唔係以為冇古怪啊？支那人點會咁蠢

做法國兵唔識法文都得 真係打飛機叻得滯先recruit 佢？

漢字博大精深，可有多種解讀，估唔到鬼佬都識玩

正評比法國世界報

講反話咩文都有啦 "smart"

啱啱訓醒 崛左幾耐

支那真係麻煩
人地唔話你強國又嬲
人地話你強國又話諷刺
冇殘體又唔尊重，有殘體又話映射
講支那人又話侮辱，講中國人又話針對

名黎姐

外國媒體讚：外國人都話我地勁
外國媒體踩：外國人怕左我地所以抹黑

一定要推

SARCASM INTENSIFY

好撚柒

祖國強大了，法國人都要用中文了

感謝強國人表演一地精液瞬間變成一地玻璃碎

佢要渲染到鄰國人覺得鄰國係世界霸主，其他地方嘅全部都係柒頭，去你度旅行，係振興你班窮撚嘅經濟。

來自iPhone6s plus

個標題又粗又大，符合內容。

係唔係又要抵制法國

名啫
唔通你又識加泰文咩

起碼我冇話我踢西甲

全部炒車

無文化既人 打飛機就最叻

宜家射歪晒

條女好似幾得，有冇大圖研究下

當年大陸仔唔識英文以為自己有主辦權一樣

好想睇原文學法文

笑撚左 隻大陸狗唔識字 就話個[起]係異體字 明明就係繁體字黎
字都唔識多隻就返去食屎算啦

好多支那人真心以為世界其他國家既人會咁on9認同佢地

等緊新八國聯軍
希望有生之年可以見到